%----------------------------------------------------------------------------------------
%    SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{\cvsection{Experiencia}}{\cvsection{Experience}}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%    SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

\cventry
{\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Asistente Técnico de Laboratorio}{Laboratory Technician}} % Job title
{\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Universidad Distrital Francisco José de Caldas}{Francisco José de Caldas District University}} % Organization
{Bogotá, D.C.} % Location
{May. 2024 - \ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Presente}{Present}} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Atendí docentes, estudiantes y público en general según las necesidades de los laboratorios y almacén de biología.}{Assisted faculty, students, and the general public according to the needs of the biology laboratories and warehouse.}}
\item {\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Realicé actividades de alistamiento, préstamo y recepción de equipos e insumos, así como velé por el correcto funcionamiento de los equipos y el uso de materiales.}{Performed equipment preparation, lending, and receiving, ensuring proper functioning and usage of laboratory equipment and materials.}}
\item {\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Capacité a usuarios en el uso de los laboratorios, tanto de forma presencial como mediante herramientas digitales.}{Trained users in laboratory usage, both in-person and through digital tools.}}
\item {\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Llevé a cabo mantenimientos preventivos y correctivos de los equipos del laboratorio.}{Conducted preventive and corrective maintenance on laboratory equipment.}}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------
\cventry
{\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Practicas Profesionales Licenciatura en Biología}{Biology Degree Professional Practice}} % Job title
{\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Universidad Distrital Francisco José de Caldas}{Francisco José de Caldas District University}} % Organization
{Bogotá, D.C.} % Location
{Feb. - Nov. 2020} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Desarrollé actividades académicas en el marco de las Prácticas Profesionales III y IV, con enfoque en la Licenciatura en Biología.}{Developed academic activities as part of Professional Practices III and IV, focusing on the Biology Degree.}}
\item {\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Realicé la Práctica Profesional en el Instituto Técnico Industrial Francisco José de Caldas, contribuyendo al proceso educativo de los estudiantes de jornada tarde.}{Conducted Professional Practice at Francisco José de Caldas Technical Industrial Institute, contributing to the afternoon session educational process.}}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------
\cventry
{\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Instructor de Talleres}{Workshop Instructor}} % Job title
{\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Universidad Distrital Francisco José de Caldas}{Francisco José de Caldas District University}} % Organization
{Bogotá, D.C.} % Location
{Jul. - Ago. 2018} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Proporcioné soporte técnico esencial para la realización de talleres, con el objetivo de fortalecer las competencias informáticas de los participantes.}{Provided technical support for workshops aimed at strengthening participants' computer skills.}}
\item {\ifthenelse{\equal{\lang}{es}}{Contribuí al enriquecimiento de las habilidades técnicas de los participantes, a través de una asesoría especializada y talleres centrados en los principios básicos de Linux.}{Enhanced participants' technical skills through specialized guidance and workshops on basic Linux principles.}}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------
\end{cventries}
