%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\ifthenelse{\equal{\cvlang}{spanish}}{
    \cvsection{Actividad Extracurricular}
}{
    \cvsection{Extracurricular Activity}
}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}
%------------------------------------------------
\ifthenelse{\equal{\cvlang}{spanish}}{
    \cventry
    {Investigador en Formación - Universidad Nacional de Colombia} % Affiliation/role
    {GiBBS (Grupo de Investigación en Bioinformática y Biología de Sistemas)} % Organization/group
    {Bogotá D.C. - Colombia} % Location
    {Nov. 2023 - Presente} % Date(s)
    { % Description(s) of experience/contributions/knowledge
    \begin{cvitems}
    \item {Desarrollo de un modelo a escala genómica para la papa, aplicando técnicas avanzadas de bioinformática y biología de sistemas computacionales.}
    \item {Utilización de herramientas basadas en Linux para el análisis de datos genómicos, demostrando competencia en sistemas operativos Linux y bioinformática.}
    \item {Contribución en la redacción de propuestas de investigación y publicaciones científicas relacionadas con la genómica y la bioinformática.}
    \end{cvitems}
    }
}{
    \cventry
    {Researcher in Training - National University of Colombia} % Affiliation/role
    {GiBBS (Research Group in Bioinformatics and Systems Biology)} % Organization/group
    {Bogotá D.C. - Colombia} % Location
    {Nov. 2023 - Present} % Date(s)
    { % Description(s) of experience/contributions/knowledge
    \begin{cvitems}
    \item {Development of a genome-scale model for potato, applying advanced techniques in bioinformatics and computational systems biology.}
    \item {Use of Linux-based tools for genomic data analysis, demonstrating proficiency in Linux operating systems and bioinformatics.}
    \item {Contribution to the drafting of research proposals and scientific publications related to genomics and bioinformatics.}
    \end{cvitems}
    }
}

%------------------------------------------------
\ifthenelse{\equal{\cvlang}{spanish}}{
    \cventry
    {Asistente Estudiantil - Universidad Nacional de Colombia} % Affiliation/role
    {Especialización en Iluminación Pública y Privada} % Organization/group
    {Bogotá D.C. - Colombia} % Location
    {Jun. 2023 - Dic. 2023} % Date(s)
    { % Description(s) of experience/contributions/knowledge
    \begin{cvitems}
    \item {Asistí en el desarrollo de laboratorios prácticos y brindé apoyo logístico para la coordinación de actividades académicas en la especialización.}
    \item {Colaboré estrechamente con el profesorado en la planificación y ejecución de actividades educativas y talleres relacionados con la iluminación pública y privada.}
    \item {Contribuí a las operaciones administrativas de la especialización, asegurando una comunicación fluida entre estudiantes, profesores y el departamento administrativo.}
    \end{cvitems}
    }
}{
    \cventry
    {Student Assistant - National University of Colombia} % Affiliation/role
    {Specialization in Public and Private Lighting} % Organization/group
    {Bogotá D.C. - Colombia} % Location
    {Jun. 2023 - Dec. 2023} % Date(s)
    { % Description(s) of experience/contributions/knowledge
    \begin{cvitems}
    \item {Assisted in the development of practical laboratories and provided logistical support for the coordination of academic activities in the specialization.}
    \item {Collaborated closely with faculty in the planning and execution of educational activities and workshops related to public and private lighting.}
    \item {Contributed to the administrative operations of the specialization, ensuring smooth communication between students, professors, and the administrative department.}
    \end{cvitems}
    }
}

%------------------------------------------------
\ifthenelse{\equal{\cvlang}{spanish}}{
    \cventry
    {Investigador en Formación - Universidad Distrital Francisco José de Caldas} % Affiliation/role
    {BIOMOLc (Grupo de Investigación en Biología Molecular)} % Organization/group
    {Bogotá D.C. - Colombia} % Location
    {Ago. 2027 - Presente} % Date(s)
    { % Description(s) of experience/contributions/knowledge
    \begin{cvitems}
    \item {Desarrollé pipelines para análisis de datos RNA-Seq utilizando programas basados en Linux, demostrando competencia en Linux y bioinformática.}
    \item {Asistí en la conducción de talleres sobre Linux básico y análisis de datos, contribuyendo a la difusión de conocimientos y habilidades dentro del grupo de investigación.}
    \end{cvitems}
    }
}{
    \cventry
    {Researcher in Training - Francisco José de Caldas District University} % Affiliation/role
    {BIOMOLc (Research Group in Molecular Biology)} % Organization/group
    {Bogotá D.C. - Colombia} % Location
    {Aug. 2027 - Present} % Date(s)
    { % Description(s) of experience/contributions/knowledge
    \begin{cvitems}
    \item {Developed pipelines for RNA-Seq data analysis using Linux-based programs, demonstrating proficiency in Linux and bioinformatics.}
    \item {Assisted in conducting workshops on basic Linux and data analysis, contributing to the dissemination of knowledge and skills within the research group.}
    \end{cvitems}
    }
}
%------------------------------------------------
\end{cventries}
