%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\ifthenelse{\equal{\cvlang}{spanish}}{
    \cvsection{Presentación}
}{
    \cvsection{Presentation}
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cventries}

%------------------------------------------------

\ifthenelse{\equal{\cvlang}{spanish}}{
    \cventry
    {Ponente: Ensamblaje de Genoma de Alta Calidad de Solanum tuberosum Grupo Phureja: Análisis Comparativo con el Genoma Monoploide DM 1-3 516 R44} % Rol
    {Conferencia Internacional ISCB-Latin America SoIBio CCBCOL sobre Bioinformática 2024} % Evento
    {Online} % Ubicación
    {12---15 de Nov. de 2024} % Fecha(s)
    { % Descripción(es)
    \begin{cvitems}
    \item {Presentación de póster sobre el ensamblaje de genoma de alta calidad de Solanum tuberosum Grupo Phureja, resaltando análisis comparativos con el genoma Monoploide DM 1-3 516 R44.}
    \end{cvitems}
    }
}{
    \cventry
    {Presenter: High-Quality Genome Assembly of Solanum tuberosum Group Phureja: Comparative Analysis with the Doubled Monoploid DM 1-3 516 R44 Genome} % Role
    {ISCB-Latin America SoIBio CCBCOL International Conference on Bioinformatics 2024} % Event
    {Online} % Location
    {Nov. 12---15, 2024} % Date(s)
    { % Description(s)
    \begin{cvitems}
    \item {Poster presentation on the high-quality genome assembly of Solanum tuberosum Group Phureja, highlighting comparative analysis with the Doubled Monoploid DM 1-3 516 R44 genome.}
    \end{cvitems}
    }
}

%------------------------------------------------

\ifthenelse{\equal{\cvlang}{spanish}}{
    \cventry
    {Ponente: Genómica Funcional para la Identificación de variedades Mutantes de papa y arroz obtenidas por irradiación con Cobalto 60} % Rol
    {II Simposio Internacional de Aplicaciones Radiactivas y Nucleares} % Evento
    {Bogotá D.C---Colombia} % Ubicación
    {7---10 de Nov. de 2023} % Fecha(s)
    { % Descripción(es)
    \begin{cvitems}
    \item {Destacando el uso de técnicas de genómica funcional para el descubrimiento de variedades mutantes de cultivos esenciales como la papa y el arroz, mediante la exposición a la radiación de Cobalto 60.}
    \end{cvitems}
    }
}{
    \cventry
    {Presenter: Functional Genomics for Identification of Mutant varieties of potato and rice obtained by Cobalt 60 irradiation} % Role
    {II International Symposium on Radioactive and Nuclear Applications} % Event
    {Bogotá D.C---Colombia} % Location
    {Nov. 7---10, 2023} % Date(s)
    { % Description(s)
    \begin{cvitems}
    \item {Highlighting the use of functional genomics techniques for the discovery of mutant varieties of essential crops such as potato and rice, through exposure to Cobalt 60 radiation.}
    \end{cvitems}
    }
}

%------------------------------------------------

\end{cventries}
